% Preamble
\documentclass{moderncv}
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue}

\colorlet{formationcolor}{green!55!black}
\colorlet{procolor}{orange!60!black}
\definecolor{color2}{rgb}{0.30,0.30,0.30}% dark grey
\renewcommand*{\namefont}{\fontsize{30}{30}\mdseries\upshape}
\renewcommand*{\titlefont}{\fontsize{20}{20}\mdseries\upshape}
\renewcommand*{\namestyle}[1]{{\namefont\textcolor{color0}{#1}}}

\newif\ifen
\newif\iffr

\newcommand{\en}[1]{\ifen#1\fi}
\newcommand{\fr}[1]{\iffr#1\fi}

\entrue

\fr{\title{Responsable de projet technique et fonctionnel}}
\en{\title{Technical and Functional Software Leader}}
\firstname{Émilien}
\lastname{Boulben-Lecomte}
\mobile{+33 6 60 93 98 10}
\email{emilien.boulben@gmail.com}
\address{}{92170 Vanves\en{, France}}

\usepackage{enumitem}
\newlist{primonial}{itemize}{1}
\setlist[primonial, 1]{label=$\diamond$, leftmargin=3em, itemsep = -0.15em, topsep = 0.2em}

\usepackage{geometry}
\geometry{
    left=5mm,
    right=5mm,
    top=5mm,
    bottom=5mm,
    heightrounded,
}

\usepackage{moderntimeline}

\makeatletter
\renewcommand{\tltextend}[2][north east]{%
    \tikzset{
        tl@endyear/.style={
            font=#2,
            name=tl@endyear,
            below=\tl@width - 0.4ex,
            inner xsep=0pt,
            anchor=#1,
        }
    }
}
\renewcommand{\tltextstart}[2][base west]{%
    \tikzset{
        tl@startyear/.style={
            font=#2,
            name=tl@startyear,
            above=\tl@width + 0.6ex,
            inner xsep=0pt,
            anchor=#1,
        }
    }
}
\renewcommand{\tltextsingle}[2][base]{%
    \tikzset{
        tl@singleyear/.style={
            font=#2,
            name=tl@singleyear,
            above=1ex,
            inner xsep=0pt,
            anchor=#1
        }
    }
}
\makeatother

\tlenablemonths
\tltextstart[base]{\footnotesize}
\tltextend[north]{\footnotesize}
\tltextsingle[base]{\footnotesize}
\tlsince{\fr{Depuis }\en{Since }}
\tlwidth{0.8ex}
\tlmaxdates{2010}{2021}
\AtBeginDocument{\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}}

% Document
\begin{document}

    \maketitle

    \setlength{\parskip}{-2.5em}


    \section{\textbf{\fr{Expérience Professionnelle}\en{Professional Experience}}}\label{sec:experience}

    \setlength{\parskip}{0.75em}

    \tlcventry[procolor]{2018/4}{0}{\fr{Responsable de projet technique et fonctionnel}\en{Technical and Functional Software Leader}}
    {Valtech}{Client - Primonial}{}
    {
    \fr{Responsable de plusieurs projets sur trois plateformes, équipe de 8 à 13 personnes :
    \begin{primonial}
        \item communication avec le client, rapports et remontées d'alertes si nécessaires
        \item gestion de conflits, bien-être et progression des membres de l'équipe
        \item pilotage des projets, suivi opérationnel au quotidien
        \item ordonnancement des projets / user stories / tâches
        \item cohérence de la vision transverse entre projets, applications et versions
        \item complétude des spécifications fonctionnelles, spécifications techniques pour les sujets Back-end
        \item gestion des différentes versions cohabitant ensemble, coordination des environnements, livraisons
        \item qualité du développement, suivi du workflow git, partage des connaissances au sein de l'équipe
        \item développement de fonctionnalités urgentes ou critiques
    \end{primonial}}
    \en{Responsible for various projects on three platforms, team of 8 to 13 people:
    \begin{primonial}
        \item client relationship, reporting and feedback alerts when needed
        \item conflict management, well-being and team members growth
        \item project management, daily operational follow-up
        \item projects, user stories and tasks scheduling
        \item transversal vision consistency between projects, applications and versions
        \item functional specifications validation, back-end projects technical specifications
        \item version and release management
        \item development and git workflow standards, knowledge sharing within the team
        \item urgent or critical functionalities development
    \end{primonial}
    }}

    \tltextstart[base east]{\footnotesize}
    \tltextend[north west]{\footnotesize}
    \tlcventry[procolor]{2016/10}{2018/3}{\fr{Développeur Web Java}\en{Java Web Software Engineer}}
    {Valtech}{Client - Primonial}{}
    {\fr{Développement de projets pour une plateforme de souscription électronique avec une architecture micro-services.
    Accompagnement du métier dans l'expression du besoin et les spécifications. Équipe de 5 à 8 personnes.}
    \en{Development of various projects for an electronic subscription platform, with a micro-services architecture.
    Business support to define user's needs and write specifications. Team of 5 to 8 people.}}

    \tlcventry[procolor]{2015/11}{2016/10}{\fr{Développeur Web Java / Devops}\en{Java Web Software Engineer / Devops}}
    {Valtech}{Client - AFPA}{}
    {\fr{Refonte de l'intégration continue d'un projet existant, implémentation de nouveaux besoins, optimisation des performances (Java et Transact-SQL).
    Mission en autonomie sans équipe.}
    \en{Software factory upgrade of legacy project, new needs development, performance optimisations (Java and Transact-SQL). Autonomous job without team.}}

    \tlcventry[procolor]{2014/8}{2015/10}{\fr{Développeur Web Java}\en{Java Web Software Engineer}}
    {\fr{Apprentissage à Valtech}\en{Valtech apprenticeship}}{Client - Société Générale}{}
    {\fr{Développement de modules web full stack (front vanilla, back Spring) dans une équipe agile, méthode SCRUM.\newline
    Automatisation des tâches en shell. Équipe de 2 à 6 personnes.}
    \en{Full stack development of many Web apps (vanilla front, Spring back), using SCRUM method.\newline
    Improvement of software factory with bash. Team of 2 to 6 people.}}

    \tlcventry[procolor]{2013/11}{2014/7}{\fr{Responsable Technique -- Administrateur système}\en{Technical Leader -- System Administrator}}%
    {Junior ISEP}{}{}%
    {\fr{Référent technique pour les missions, exécution de missions, formateur, gestion de l'infrastructure.\newline
    Participation aux réponses aux appels d'offre, résolutions de litiges clients.}
    \en{Technical support to developers, trainer, infrastructure and virtualization host management.\newline
    Participation in tenders, resolution of customer disputes.}}

    \tlcventry[procolor]{2013/9}{2014/7}{\fr{Développeur C++ en R\&D}\en{C++ R\&D Software Developer}}
    {}{\fr{Apprentissage à Sodern}\en{Sodern apprenticeship}}{}
    {\fr{Création d'un logiciel d'étude de tâches de diffraction en C++ avec la bibliothèque ROOT du Cern.}
    \en{Development of a diffraction spots identification software using Cern's ROOT C++ library.}}

    \tlcventry[procolor]{2013/9}{2016/6}{\fr{Khôlleur de Mathématiques}\en{Mathematics Test Preparation Instructor}}
    {ISEP}{MPSI}{}{}

    \tltextstart[base]{\footnotesize}
    \tltextend[north]{\footnotesize}
    \tllabelcventry[procolor]{2013/7}{2013/8}{\fr{Été///2013}\en{2013///Summer}}
    {\fr{Dévelopeur Java Core}\en{Java Core Developer}}
    {\fr{Stage à Airbus}\en{Airbus internship}}{Ottobrun (\fr{Allemagne}\en{Germany})}{}
    {\fr{Représentation de signaux en direct dans une interface Java Swing, contraintes fortes de performance.}
    \en{Live signals drawing within a Java Swing interface with big performances constraints}}

    \tltextend[north]{\footnotesize}


    \section{\textbf{\fr{Compétences}\en{Skills}}}\label{sec:competences}

    \setlength{\parskip}{0.2em}
    \cvdoubleitem{\textbf{Back-end}\fr{~}:}{Java, Spring, Hibernate, Jpa, Sql}
        {\textbf{\fr{Projet}\en{Project}}\fr{~}:}{Scrum, Kanban, \fr{pilotage, suivi}\en{project management}}
    \cvdoubleitem{\textbf{Devops}\fr{~}:}{git, Linux, réseau, bash, Jenkins, maven}
        {\textbf{\fr{Humaines}\en{Soft}}\fr{~}:}{\fr{CNV, écoute active, gestion de conflits}\en{NVC, conflict management}}
    \cvdoubleitem{\textbf{Front-end}\fr{~}:}{\fr{bases de JS, Node.js et Angular}\en{JS, Node.js and Angular basics}}
        {\textbf{\fr{Conformité}\en{Legal}}\fr{~}:}{\fr{RGPD, MIFID2, DDA, PRIIPs}\en{GDPR, MIFID2, IDD, PRIIPS}}
    \cvdoubleitem{\textbf{\fr{Diverses}\en{Others}}\fr{~}:}{\LaTeX, OAuth 2.0, Keycloak}
        {\textbf{\fr{Anglais}\en{English}}\fr{~}:}{\fr{courant}\en{fluent}, TOEIC 900 (2013)}


    \setlength{\parskip}{0.4em}


    \section{\textbf{Formation}}\label{sec:formation}

    \tltextstart[base west]{\footnotesize}
    \tltextend[north west]{\footnotesize}
    \tlcventry[formationcolor]{2012/9}{2015/9}{\fr{Diplôme d’Ingénieur Génie Logiciel en apprentissage}\en{Master of Science in Software Engineering}}{ISEP}
    {}{}{}



    \section{\textbf{\fr{Centres d'intérêts}\en{Hobbies}}}\label{sec:interest}

    \setlength{\parskip}{0.0em}
    \cvdoubleitem{\textbf{Sports}\fr{~}:}{\fr{escalade, alpinisme, ski, plongée}\en{climbing, mountaineering, skiing, diving}}
        {\textbf{\fr{Musique}\en{Music}}\fr{~}:}{\fr{alto, piano, écriture et arrangements}\en{viola, piano, writing and arrangement}}
    \cvitem{\textbf{\fr{Divers}\en{Others}}\fr{~}:}{\fr{lecture, \oe nologie, sciences humaines, jeux de société}\en{reading, \oe nology, social science, board games}}

\end{document}
